香港未來

依家又貿易戰又送中條例，香港由以前既國際地位到依家剩係得夾縫中生存，比人當做武器/棄子。原本香港有好好既工業技術地位，原本就可以用大陸便地做廠既model 搞起，點知比政府搞爆左。爆完之後變知識型經濟，但係本地人就比地產etc 搞爆曬生活，樓價第一人工拉尾。做開engine science 既因為政府政策斷層，供應鏈斷曬，勁難做。business 就太虛，越來越難做。咁去到依家，美國就當香港係屋企，中國又覺得香港係個瘤多D 咁究竟之後會唔會因為失去亞洲/國際地位而收曬皮，海外經濟萎縮到剩低外貿儲備，本地政治就比大陸搞到0民主，旅遊地點就繼續氾濫，最後比依家更民不聊生。

其實我覺得(愚見) 依家中美打貿易戰，香港有無得食住上，專注發展高科技，如果可以拿返幾個國際市場主導，咁就可以做到經濟主導，咁先有得同人談判d 政治野。如果唔係依家人地坦克推平都無後果咁真係好難搞。

由以前通識教育遊行完可以推翻，到依家一個法律條例竟然就黎可以硬過，咁究竟仲有d 咩唔可以硬過。

再講依家d 小學生中學生勁多講普通話 (利申唔係想搞分化，我自己都唔係雙親本地出世) 多到係係街到都聽到d 人講普通話，咁究竟係5 年 10 年後，香港仲係唔係到？

香港問題係產業太單一
樓市股市係有上有落(理論上)
應該發展多元化產業
舒緩對地產金融過份依賴